<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>一亩田</title>
    <description>Chengdu.Shanghai. Nijmegen psychology.guitar.programming beginner
</description>
    <link>http://blog.mashuangpsy.com/</link>
    <atom:link href="http://blog.mashuangpsy.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 15:37:20 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Apr 2017 15:37:20 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>三头六臂</title>
        <description>&lt;p&gt;公司战略调整，今后工作重心及内容有变。手上的工作尚未理顺，不知日后又会碰到怎样的挑战哈？几次提笔，想小结自己的工作。然而，字块堆叠繁密，句行缠绕如麻，实不知如何轻捻思绪，娓娓说起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三月，困局依旧。幸得一前辈分享经验，方知过去几个月，握一张不适宜的地图，门外徘徊嬉戏罢了，不曾探步门中。借前辈的一点光，顺藤摸瓜，微微洞悉自己为何混沌不开。一层一层剥去「手头工作」，「职业角色」包裹其中。自己的职业角色，的确是「杂」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从萌发产品 idea 到设计制作出实物产品，迢迢长路，全程陪跑。道路漫长，日行几里，粮草如何分配，需提前规划、实时监督。今日大雨，道路泥泞，少走几里，明日便需疾行赶路，或另寻路线。此时，我是半个项目经理，惦记着计划、进度和成本，脑子里翻滚着 to-do list 和 deadline。面浅之人，不得不厚着脸皮，挥着「小皮鞭」，问起「这项任务完成没？什么时候能完成？」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长路复长路，如期到达并非终点，因为终点有人等待。行路之人，携一份小礼，呈送给等待之人。出发时，这份小礼不过一张信笺，几句诗行。一路修改、续章，乃至重写，诗行爬出单薄的纸面。待到收礼之人手中，可能是一盏灯、一个手机app、一栋建筑。送礼最是考验揣测心思。对方性格如何？喜好怎样？需求如何？怎样的小礼，才算合乎心意？此时，我是半个产品经理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心思，猜准了不够，还得充实筋骨，敲打为实体。产品研发者、画师、UI设计师，共同为产品赋予筋骨。以公司所做的儿童桌游为例，研发初期，游戏设计师主导，确定游戏核心机制及游戏主题。后期，画师设计游戏配套场景、人物、游戏配件；UI设计师，负责排版。研发全程穿插产品测试，由产品测试员执行；需初级美工，在画师介入前，制作游戏原型以供测试。实体产品，还需要与制造商确认产品材质、尺寸、工艺可行性，并对接生产。我在这日益丰满的筋骨里，转入转出，打酱油、出主意、跳坑挖坑、挖坑跳坑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一份小礼，倘若足够好，便想四处奔走呼告，让更多人知晓。经文案、策划、执行人员之手，小礼物神采奕奕，推入公众。后面的事儿，大概是尽人事、听天命了吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;送一份小礼，本不易。从零起步，人手稀缺，更不易。盘点一番，自己参与的事儿：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;项目经理（主要负责）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;产品经理（部分参与）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;游戏设计师（部分参与）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;初级美工（部分参与）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;产品测试员（部分参与）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;生产制造（负责对接）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;文案、策划、执行（部分参与）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;客服（主要负责）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;小组有 2 个项目同时进行，上述部分角色和工作量 X 2。入职半年，各种拉扯牵绊，也算明了。身兼多职，经验不足，乏人指导，反馈寥寥，尽在黑暗中摸索……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;入职之初，还踩了一个巨大的坑。天真以为某算法，可以自如运用到工作中，创意和作品能在短时间内大量生成且打磨完毕。世上「聪明」的idea比比皆是，不经实地验证、打磨、落地，再聪明的idea也一文不值。方法论再美好，无法落地为好作品，理论也仅仅是理论罢了。学手艺，还是向该领域内真正有好作品的人学习吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这半年，过去的好习惯，反而失掉了一些。比如，写笔记，比如，「办法总比困难多」，比如，脚踏实地实践。待在 meme 属性强，boss 光环耀眼的地方，竟沾染了眼高手低、心浮气躁的毛病。在这山而望那山，压抑于无形，脚步停滞。哎……罢了罢了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亡羊补牢，但愿不晚。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 13:42:00 +0800</pubDate>
        <link>http://blog.mashuangpsy.com/life/2017/03/25/roles.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.mashuangpsy.com/life/2017/03/25/roles.html</guid>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>叨叨</title>
        <description>&lt;p&gt;右手手心原有颗黑痣，跟旁人说起，还打趣说是不祥之兆。今天摊开手，这颗痣竟淡了。收了手，哟嘿，虎口处的黑点点眨着小眼睛望我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不增不减，也是好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几个月来，并不安宁。「在哪里？」、「到底在做什么？」，问题不知道答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愿景虚空，风大脚滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推进一分喜一分。大多时候，缓慢迂回，前后反复，磨人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八分苦功夫，两分好方法。好方法没学到，还落得眼高手低，不屑下苦功，如何为人为事？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「快速 XXX」、「高效 XXX」、「聪明的/地 XXX」，说辞生厌。得「鱼」不可无「渔」，如若仅钻研「渔」而不出海捕鱼，本末倒置也。知后而行，行后而知。「知」如果不与身心关联，不介入人-人、人-物互动，实则不知也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此为槽~&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 23:44:00 +0800</pubDate>
        <link>http://blog.mashuangpsy.com/life/2017/03/12/cao.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.mashuangpsy.com/life/2017/03/12/cao.html</guid>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>company</title>
        <description>&lt;p&gt;一&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天空泛黄，云层低矮，沉沉掉落下来，被城墙一把托住。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老王嘟囔着：「你看这天，好有历史的感觉噢。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是呐，这天色，好像要发生点什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西安一行，甚是匆忙。半天事假，合上工作，拎了伴娘礼服，直奔机场。落地时，天色向晚，吴姐在出口处。银灰色大衣罩住她，淡淡的妆，细细的眉。脸盘的线条，又圆又宽，行至下巴，骤然缩紧，提醒我，这姑娘已经很瘦很瘦了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴姐远嫁西安，几番定夺后，婚礼主场选在婆家。婚礼前夜，小摆宴席，我自然跟吴姐坐一桌。同坐的大多是吴姐婆家人，操着浓浓的西安话，偶尔蹦出几个我能猜出意思的词儿。吴姐的娘家人，从成都坐了火车过来，在别桌。幸好，同桌还有另一位伴娘老王。虽说初次见面，在满桌中老年腔的西安话里，我们有一搭没一搭摆着成都话，很快熟络起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老王是吴姐的大学同学，也有两三年没跟吴姐见面了。说到吴姐，她有点儿愤愤，「你们吴姐哦，冷不丁的，就把证扯了。好久没音讯，再主动冒泡，就是要办婚礼了。」我问，吴姐的典型句式是不是，「我给你说件事嘛」，一说一个大新闻。老王，哈哈大笑，连说「就是就是」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴姐好像一直是这样，守着一只罐子，病痛踌躇藏到最底下，悸动喜悦也悄悄塞进去，挤得满满当当的。等到某一天，罐子快要爆开了，吴姐才会打开罐子，才会想起我们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宴席散了，伴娘随了吴姐参观婚房，商议整蛊新郎计划。明天，新郎在这里抢亲。从没当过伴娘，对婚礼环节、整蛊招术一无所知，索性一言不发，望着诺大的房间，红气球，红喜字，红被子。老王问吴姐，「今天晚上你就一个人睡在这儿啊？」。吴姐嗯了一声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整蛊计划敲定，明儿得早起，大家都散了。老王跟我意兴阑珊，便说着要出去走走。12 月底的西安，不冷，空气里有霾的味道。城市的街道，总有些似曾相识。老王想抽支烟，怕被吴姐家人看到，便拐进了街边的小巷子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巷子幽深细长，街沿散落着垃圾，老王点了烟，瞅着街边说，西安比成都脏多了。一路走着，烟味时有时无，「你们吴姐读高中的时候是不是学霸？」，老王问。我想了想，还真不是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高中时，吴姐是那种安安静静的女生。自然卷，戴金丝眼镜，穿白色校服，在藏龙卧虎的班级里，常常想不起她的姓名。英语老师很喜欢她，一次英文作业让画画，大家草草几笔了事。只有吴姐，连房檐瓦片都一匹一匹细细勾出来。老王应和着，你没见过她大学时候画的图哦，那些线，笔直！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直觉得吴姐选对了专业。念建筑，契合她一笔一画，耐心构建的脾性。大学寒暑假小聚，大家不免谈几句自己的专业，一开始她只是说着基础的力学分析，色彩分析。后来出去交流了半年，一面感叹对方学校教学理念超前，训练扎实，一面蹦出些术语，「建筑的语法」云云。我早已听不明白，只从她飞扬的眼神里偷几缕神采。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走回酒店门口，老王还想抽支烟，那就再走一圈吧。七七八八聊着，老王在设计院画了 2 年图，不干了，想转行却又考了本专业的研。我呢，工作刚 3 个月，处处是坑，鸡飞狗跳的。聊着聊着，话题总会回到吴姐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我见证了吴姐的恋爱史。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「是好久喃？四年前？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「不不，三年前。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「哦，对，大四下期，她 Q 上找我，说是有很重要的事。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「就是那个时候，你不晓得哦，她那会儿，天天跟那个人视频。作业也不写了，图也不画了，我跟她一组做项目，快把我气死了。她画过的图，我全部都要重画一遍！！！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老王义愤填膺说着。我也记得，自那时起，吴姐嘴里再也没有什么「建筑的语法」。眼里心里，念念不忘的只有他。他的贴心，他的包容，他的理性，跟他长长的未来。领证、一前一后共赴欧洲、举行婚礼，好像是一转眼的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;婚礼，一场盛大的梦游。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;入梦前，手忙脚乱，新娘的高跟鞋忘了藏，伴娘的眼影还没画，整蛊新郎的备忘录不见了。楼下鞭炮声起，婚房里的人惊呼「快点快点，新郎来了，新郎来了」。众人栽倒在躺椅上，游进喜红喜红的梦境。司仪和双方父母是催眠师，大手一挥，轻声下令：抢亲，敬茶，拍照，入席。众人嬉笑推搡着，从婚房走到客厅，从客厅走到新郎家，从新郎家走回婚宴大厅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴姐又换了一身婚纱，雪白雪白的，拖着长长的裙尾。她站在门外，屏息静气，父亲牵起她的手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是时候了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;门大开，他们一步一步，走向礼台。我和老王，默默跟在身后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后面的情节，已很模糊了。从吴爸爸将吴姐的手交到姐夫手里那刻起，就开始流泪。身旁的老王，也泪眼汪汪的。原以为，仪式，繁文缛节耳。挨过异地相思之苦，挨过异国生活之艰，他们何须用仪式去证明什么。我错了，「托付」是这样慎重而不舍，爸爸将一生挚爱交到另一个男人手中。那些默而不宣的责任、默契、感情，需要一个时刻，等待亲友的见证与祝福。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;婚礼当晚，吴姐夫邀约七八旧友唱 K。我和老王，都不知点什么歌，伤感失恋小清新不合适。吴姐夫长我们三两岁，流行曲库有代沟。幸好吴姐夫的哥们儿挺身而出，动次打次，几首神曲一出，气氛燃了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老王起身想到外面抽支烟，我和吴姐也跟了去。深夜的街道，有点冷，我说，老王抽烟的姿势好帅。吴姐忙不迭地点头称是。老王问我要不要也来一支。我明明不会抽，却也接过老王递来的烟，故作镇定地吸一口，呛人的烟气全堵在嗓子眼。吴姐一边嘲弄我「不行」，一边捻住我手中的烟头，放到嘴边，吐出均匀的眼圈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「好久都没见到你们咯」，吴姐说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是啊，是啊，这几年，跟谁不是好久不见，连成都话都好久没有这样畅快说着了。「你好吗？」我心里嘀咕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不等我问，吴姐眼里有了些凄然的神色。婆婆强势，夹在婆婆和老公之间左右为难。被吴爸吴妈保护得严严实实，吴姐哪里受过这样的婆媳角力。我和老王只得宽慰道，小事迁就婆婆，大事不让步就好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烟抽完了。忘了是谁说，「回去吧」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回去吧，吴姐夫还在等着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谨以此文纪念 16 年 12 月 23 日 及 16 年 12 月 24 日&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;去年底参加完吴姐婚礼后，一直想落笔写点什么。工作缠身心不静，久久未能成文。春节假期，有了难能可贵的大片时间，恰巧读了郭玉洁的《众声》，隐约感到可借鉴书中写法，组织时间线和思绪，记录这场婚礼的前前后后。花了 3 天时间，第一天只写了两三百字，后两天更有感觉些，每天写千把字。也算是第一次尝试吧，写完之后，心里释然了不少。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 23:44:00 +0800</pubDate>
        <link>http://blog.mashuangpsy.com/life/2017/01/31/WuWedding.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.mashuangpsy.com/life/2017/01/31/WuWedding.html</guid>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>再见，2016</title>
        <description>&lt;p&gt;知春路，8 平小间，「奇迹的山」。冬天的假期，总有些无所事事。无所事事，只想弹琴。弹到深夜，弹到寒气四起，弹到左手指尖的茧压出深深的纹路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年是这样跨年的，今年也是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 个月内，答辩，毕业，回国，工作。从一个城市漂到另一个城市，从一个房间走入另一个房间。房间长得几乎一样，四面墙，一扇窗，桌椅床，木吉他。有时怀疑，自己真的到了另一个地方吗，还是一直站在原地一动不动？看这房间，四四方方。胆怯砌了一面墙，自负砌了一面墙，怠惰砌了一面墙，最后那面开了窗，雾气朦朦，望不见远方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想推门而出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;门在哪里？迷迷糊糊，摸到一扇叫「社群」的门。慢慢拧锁，虚开一道门缝，我在两个房间穿梭。白天，头疼数据分析，写毕业论文，神游组会。天黑了，我锦衣夜行，穿行至花园。花园里，小伙伴敏而好学，在知识源头掘金。头顶星辉点点，照见曾被我遗失的部分。与三两学友，品咂中文之美。重新拿起笔来，写几行字句心情。开始写笔记，开始明白知识不输出，不落于笔头，不内化于心，便难在头脑中生根发芽。如是如是，狭窄幽暗的房间，透进丝丝光亮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成也「社群」，败也「社群」。自己也没想到，会借由社群，找到人生中第一份全职工作。工作中问题重重，甚而夹杂狗血情节，一度迷失，有口难言，至今仍在调试中。不愿像年少时那样，一言不合，掀桌走人。无论如何，干出点样子来，再抉择去留。&lt;strong&gt;推开哪扇门？朝哪里走？怎么走？是每个阶段都该质问自己的问题，无法一站式解决，也无人替代自己解决。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年，好像比一年要长一点。经历了比往年更多的告别和重逢，和往年一样看过的书影音总是比想看的少很多。2016 年，开始隐约看到时间大周期的巍巍轮廓。参加高中好友婚礼，那个穿着校服胖胖的安静女生，雪白婚纱拖着长长的裙尾，亭亭而立。看到父亲把她交到另一个人手中，惊觉从高中教室步入婚礼现场，匆匆十年已过。赶上了老刘的演唱会返场，那些一听到前奏就能全程跟唱的歌啊，竟也是十几年前的记忆。跟随老师重新学习吉他，老师夸吉他基础不错，得益于过去一年多无数安静而无所事事的小村夜晚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年，给自己一个关键词「感性认识」。学琴时，老师教我手指沿垂直于弦的方向拨弦，随后顺势靠在下一根琴弦上。这样能发挥吉他最美的音色。弹过不少曲子，听过不少曲子，我却时常感到「琴归琴，我归我」，难以跟琴建立更亲密的连接。想来，正是因为不懂得这些与琴相处的细节吧。回顾自己的求学经历，向来是道理听得多、理论讲得多。&lt;strong&gt;如何把道理还原到与人、与物、与事相处的点滴细节上，我知之甚少，行之甚少。&lt;/strong&gt;这个难题，让明年的自己，再来回望吧&amp;gt;&amp;lt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS. 这个小博客也开了 1 周年了。从去年圣诞磕磕绊绊折腾 github 和 jekyll，到现在熟练使用命令行。技术问题容易解决，如何持续输出才是难啃的硬骨头。希望能一直保有这块写字的小园地，日有寸进吧 ：）&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 23:52:00 +0800</pubDate>
        <link>http://blog.mashuangpsy.com/life/2016/12/31/farewell2016.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.mashuangpsy.com/life/2016/12/31/farewell2016.html</guid>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>学琴小记 01</title>
        <description>&lt;p&gt;学吉他的念头有些时日了。俺的吉他水平，常年躺尸在初阶段位。不过呐，帚虽敝，终归是自己捧在手里。漂到不同的地方，手边身边总有一把吉他。北方昼短夜长，寂静四起，拨弦三两声，聊以慰藉。慰藉归慰藉，心里犯着嘀咕：「这段间奏好好听，可磕磕巴巴弹不过去」、「这复杂点儿的和弦，该怎么切换？」、「这里的和弦为什么要如此编排？」。敝帚敝帚，不能从容驾驭，又谈何珍惜呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兜兜转转，又漂到另一座城市，带着俺的琴。添了添柴，学琴的小火焰悄悄燃起来。机缘巧合遇到老师~ 嘿，终于重启学琴啦~ 一节课下来就感觉，&lt;strong&gt;之 前 的 吉 他 都 白 弹 了&amp;gt;.&amp;lt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;排指&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;老师纠正了我左手排指的问题。&lt;strong&gt;左手不必按出完整和弦。&lt;/strong&gt; 吉他是双手配合弹奏，右手需要拨哪几根弦，左手就按住对应的弦。如此一来，左手解救出来了，可以更灵活安排指法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去弹琴，切换和弦时，琴声听起来总是断开的。老师指出了这个困惑我已久的问题。弹琴决不能等到要弹某个音时，才赶紧指挥手指行进到指定位置。琴声的间隔就因为临时找音、按和弦花费较多时间。&lt;strong&gt;弹琴应该预备在先，在弹下一个音之前，左手手指已移动到这个音的位置&lt;/strong&gt;。这样琴声才能上下接续。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;读谱&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;谱上音符均匀，小节规整切分，旋律却是连续的。读谱时，要学习打破小节的限制，找寻旋律的脉络。（哎，弹钢琴时自自然然的事情，怎么到了吉他这里，就全忘记了呢？！）。下面这个琴谱片段，A9 的 6 个音虽然挤在一个小节，后两个音与下一小节，组成了上行的旋律，关系更亲密。弹奏时，这一小节的前 4 个音与后 2 个音之间，应该轻轻换一口气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://oc35jwp7v.bkt.clouddn.com/FullSizeRender%204.jpg?imageView/2/h/300&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单的琴谱，门道不少。接触吉他的时间不短，仍是门外汉。每天能花半小时时间练练琴，也是蛮开心的~&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 22:40:00 +0800</pubDate>
        <link>http://blog.mashuangpsy.com/music/2016/12/12/guitar-lesson.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.mashuangpsy.com/music/2016/12/12/guitar-lesson.html</guid>
        
        
        <category>Music</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>山重水复</title>
        <description>&lt;p&gt;今日大霾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窗户关严实，敲醒空气净化器，窝着。心情层叠阴霾，和了窗外这茫茫一片。时间的转轮，忽快忽慢。转过身，风扬起鞭子，大团大团低低的云，闻鞭疾走。低下头，编辑器摊着大片大片的白，嗷嗷地，等着我用黑黑的方块填满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近 3 个月来，高开低走，心境大不同。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section&quot;&gt;祛魅&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;近身在侧观察到的所言所行与拜读文章体会到的文笔文心，竟是迥异。内心早有准备，仍有些许失望。知行合一，终是难事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这几年似乎一直掉进相似的怪圈。旧事，本已云淡风轻，哪知新事触发旧事，莫名伤心。自己似乎总是这样，执迷于一件事一个人，一朝醒来，却发现心中之境并非眼前之景。只是再不会像当年那样扫了导师的面子，轻率地说走就走。感谢同事提醒我，「你还可以做些什么去改变身边的人和事」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兜兜转转，又是一个冬天，又是一片荒原，又是无数个「是什么？」「怎么办？」的夜晚。青山高且远，还得从山脚启程，唷喂~&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;倾听&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;The very best ideas come very often from the quietest voice.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;倾听，从你的心到我的心。那根牵连你我的丝线，可能是言语，更可能是沉默：言而未尽的空白，埋在情绪底下的流水，用心雕琢的小信物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倾听，不是把你的话语，复刻在我的脑海里。而是一脚踏入你的身体，沾一手情绪的泥；缩小身体，钻进小信物里走几圈。感同身受对我来说有点难。至少，我要俯下身子，张开我的心，试着接收你传来的信号，哪怕它微弱，哪怕它不确定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我可能还做不到去保护那些信号，甚至孵化那些信号。但我会尽力收集，不让他们跑掉。等待有一天，土壤肥沃，阳光温暖，他们能再发芽。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;明天&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;明天你想看到怎样的你？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;不想看到逃避、自怨自艾、怠惰，虽然……这些一定会有，但希望他们只占少少的部分：）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明天我还想见到可爱的同事们。我想见到 ta 为产品细节据理力争，眼神坚决；我想见到 ta 想到好 idea，提到小孩子，甜甜笑着，露出一排白白的牙齿；我想见到 ta，架着沉沉的单反相机，脚踩桌面，左右腾挪，只为拍出美美的产品实物图；我想见到 ta，一言不发，画笔摩擦画板「刷刷」响；我想见到 ta，提到自己做的产品，如数家珍，两眼放光；我想……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天收到 Christina 的短信，直接泪奔了，仿佛又回到俺村儿，回到俺们的小花园。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://oc35jwp7v.bkt.clouddn.com/IMG_1491.PNG?imageView/2/h/400&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 16:20:00 +0800</pubDate>
        <link>http://blog.mashuangpsy.com/life/2016/12/04/mess.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.mashuangpsy.com/life/2016/12/04/mess.html</guid>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Renext</title>
        <description>&lt;p&gt;十年前就想见到这样唱歌的你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的你。电吉他，一身黑，扫弦的手臂上下挥动，身体恣意摇摆，兴致来了跟乐队大哥来一段简单的 riff。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://oc35jwp7v.bkt.clouddn.com/renext-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的你。空房子，飘着雨，屋中独坐，唱一首透明的歌。挥挥手，一阵风，雨点纷纷扬扬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://oc35jwp7v.bkt.clouddn.com/renext-2.JPG&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的你。白裙子，舞台边，缓缓晃着脚，好似坐在月亮的角角尖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://oc35jwp7v.bkt.clouddn.com/renext-3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样舒舒服服，自在唱歌的你。第一次没有那么结构化的一轮巡演。没有刻意融入舞台剧、电影元素，几个 Part ，松松散散编排。唱老歌，也唱新歌；万人大合唱热热闹闹，专辑里坐了多年冷板凳的歌也捡起来静静唱；唱自己的歌，也唱别人的歌。不像「演 唱 会」，倒像是邀约朋友三四，围坐小酒馆。拾一支麦，上台，就这么唱了起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不再是你的歌迷，不再听你的新歌，不再 follow 你的讯息。但……听说你要来，我还是来了。来，赴一场与老友的约会。多年未见，一首首歌，一点点火光，一回头……嗨，角落里的旧时光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近几年才发觉学生时期的自己，有多封闭。大段大段时间，只跟自己待在一起，和这些歌。前奏响起，换了多少配器和编曲，那时的心情、天气、气味，都回来了。复读机里卡带单曲循环着的「一辈子的孤单」；阴霾稀薄的冬天，对着浅浅阳光吼出「我很好」；那年曲终人散路灯下飞舞的雪花……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日杂事缠身，演唱会开场前 5 分钟才入场坐定。3 小时，被软软摸头，又可以继续走下去了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 21:10:00 +0800</pubDate>
        <link>http://blog.mashuangpsy.com/life/2016/11/13/Renext.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.mashuangpsy.com/life/2016/11/13/Renext.html</guid>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>灯下</title>
        <description>&lt;p&gt;黑黢黢的屋子，点一盏灯，晕黄的光线从屋间一角漫开。光线走不远，如果跑远了，便又跌进黑夜。一盏灯，只能叫醒灯下一方桌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换过好些住处。一方桌，桌上一盏灯，便像个家了。从别处带来的书，灯光趴在书签凸出的一角，翻开来，接着读下去。灯光，吐出一根细丝线，捻起书签之前和书签之后的纸页。洗好的旧衣衫，也摊在书桌上。开灯熨烫，细细折好。衣衫逸出老地方的味道，混合着桌子的淡淡油漆味。「唔，上次穿这件衫的时候，我在……？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走出地铁站，扬扬头，路灯挺着身子。橘色光线外面套了一层粗纱，一团一团，硬硬的，皱皱的。想为路灯扒开那层粗纱布，伸出手来，我的左手只抓住了我的右手。我也困在这团硬硬的光晕里。在万里之外某个地方，也有一盏橘色路灯。夜深了，空气湿湿的，光仿佛打在水汽上。没有地铁，没有出租车，没有撸串，偶尔学生模样的年轻人骑单车飞快掠过，撩起浅浅波澜。走路回家，空气里花的味道、草的味道、叶子的味道、泥土的味道，若有若无飘过来。哦，当时只道是寻常。哦，初来乍到的北京，我不敢睁眼，不敢大口呼吸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绿灯短，红灯长。车龙细，路人宽。车流终于暂停了，大风推路人，路人如风吹沙走，穿过汽车间的空隙，滑进某高楼某办公室某办公桌某盏灯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是灯下的一粒沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CHANGELOG&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;160924 卡片二&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;160918 卡片一&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 24 Sep 2016 23:35:00 +0800</pubDate>
        <link>http://blog.mashuangpsy.com/life/2016/09/24/lamp.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.mashuangpsy.com/life/2016/09/24/lamp.html</guid>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>琴谱之外</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/26850526/&quot;&gt;《追时间的人》&lt;/a&gt; 一点感想（木读完，不打算通读&amp;gt;&amp;lt;）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幼时学过一阵子钢琴。小孩心性，不能恒，转手三位钢琴老师，起色未见，最后弃之。那时弹琴，好似操弄一台翻译机，纸上音符转译到指头琴键，一字不落即可。两年前，偶遇恩师，重拾钢琴。老师教我提腕，指尖稍微忍一忍再落键，袅袅回旋的音色荡开来。我忍不住说，「哇！这音色太美了」，老师要我牢牢记住这样的音色，这样的感觉。抬起小臂，盯准琴键「砸」下去，你听，音色铿锵雄壮。手指轻轻摸上琴键，如月光拂过水面，你听，音色轻柔却不绵软。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;慢慢地，我这个愚拙的学生，似乎也开了点窍。五线谱总是一小节一小节，有板有眼铺开。音符之间，却自有一股子气将其串起。急急徐徐，高高低低，还待弹奏者跳出琴谱，演绎音乐的气韵。难怪钢琴家会因为某一个音符如何弹奏，而争得面红耳赤；也难怪世上的名曲，有那么多气质风格各异的版本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这超然琴谱之外的「音色」和「感觉」，好似各个学科里的高阶信息，不经点拨，不为人知。信息汪洋，浩浩荡荡，以开放之姿流淌。信息分布，却并不均等。优质信息——那把通往未来的钥匙，或难公开获取，或难落于文字，或难把脉解读。如何才能摸到钥匙的影子？开智社群和这本《追时间的人》，给出解决方案：跟随走在时间前头的人。没人能坐上时光机，一窥未来，但聪明的头脑，离未来更近。他们手握大量优质信息，在现在与未来之间，画出一方小窗，解锁未来那模糊而透着光亮的图景。他们不是被动的信息载体，他们穿梭时空，创造智慧与美。因为创造，他们成为未来的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本各领域大牛的微信群聊记录，干货满满。如果又将其当作信息捕猎者的囊中物，反而有违「跟紧人而非信息」的初衷。更值得思量的问题或许是，十年后，自己是否也有能力站在时间前头，结识一群优秀的人？十年后，自己能创造些什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果十年是一篇文章，念的书，做的项目，折腾的事情，都好似一张张卡片。开启一张卡片，或许偶然，卡片的意义，也辨不分明。尽心尽力书写每张卡片，当卡片积累足够多足够深，那些看似杂乱无章的卡片，也能拼接成一篇独特而美丽的文章吧。在心流中书写，一张卡片，触发另一张卡片，也许不知不觉也走了很远。更何况，卡片的拼接方式不止一种，于是乎可能的美文也不止一篇，人生有更多与外界对接的可能：）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，恩师因病过世了。虽然只随她学琴 5 个月，收获却甚过 5 年。良师难觅，有幸遇到了，好好珍惜呐~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CHANGELOG&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;160904 第一稿&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 15:35:00 +0800</pubDate>
        <link>http://blog.mashuangpsy.com/book/2016/09/04/scale.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.mashuangpsy.com/book/2016/09/04/scale.html</guid>
        
        
        <category>Book</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>你的故事</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/26295448/&quot;&gt;你一生的故事&lt;/a&gt; 读后&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好久没有接到你母亲的电话。我挂断电话，胡乱抓一件夹克，去了你那里。一路上，我和你母亲都没说话，窗外的树影张牙舞爪，我想起第一次和你母亲驱车出行。我们一前一后，开着各自的车，我轻车熟路拐进停车场，而你母亲差点跟丢。如果那天你母亲迷了路，没找到那家商店，她那双漂亮的灰褐色眼睛便不会停留在货架第二排的木质沙拉钵。而你三岁时，也不会带倒这只沙拉钵，磕破额头。你当时哭个不停，我和你母亲抱了你，坐在急症室外面的长椅上，等了好久好久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你出生那天，我也像这样，开了车，和你母亲去医院。那是我第一次见你，皱巴巴的脸，小眼睛亮晶晶的。你母亲累得睡着了，我走到摇篮前，犹犹豫豫伸出手臂，左支右挪，不知道该怎么抱住你才好。我看见你的眼睛，我想你也看见了我的，因为你笑了。你湛蓝的瞳孔，像一块印章，一圈绳索，套牢我，捆紧我，要我知道，你是我的女儿。皱巴巴的小脸，后来有一阵长得圆嘟嘟，到了你 20 多岁，又瘦下来。真不敢相信，臂弯里短短粗粗的肉球球，已出落得亭亭玉立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;停了车，钥匙还插在锁孔。灰白的灯光，光滑洁净的地砖，我和你母亲，站在太平间。勤杂工掀开罩单，你母亲点点头，是你。你平躺着，亭亭的，不知哪里跑来的尘埃，吃掉了你瞳仁里湛蓝的光。他们说，在国家公园的峭壁下找到你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你母亲似乎早已预知黑暗将临，不止一次，她从梦中呜咽着醒来，唤着你的名字。她嘴上说着随你去，却巴不得一把抱住你，紧一点，再紧一点。你啊，你啊，从没顺了你母亲的意思，故意跟她赌气似的，迷上了攀岩。我倒乐呵呵看你，小手小脚在儿童攀岩架爬上爬下，攀在家门前大榕树的枝杈上跟我打招呼，背了登山包随专业攀岩队去了国家公园的峭壁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;入夜了，医院大厅几无一人，你母亲走在前面，高跟鞋戳在地面上，「叮叮叮」，冲上天花板，又弹回来。出了门，月色溶溶，跟 25 年前的月色没有不同。恍惚中我拉起你母亲的手，月光下一双影子缠绕起舞。我轻轻贴着你母亲的耳朵：「你想要个孩子吗？」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;160827 第一次尝试切换视角写故事……这干涩的笔力哟 T^T&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 12:09:00 +0800</pubDate>
        <link>http://blog.mashuangpsy.com/book/2016/08/27/yourStory.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://blog.mashuangpsy.com/book/2016/08/27/yourStory.html</guid>
        
        
        <category>Book</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
